# О программе
Программа реализует сортировку списка алгоритмом Шелла. Список можно заполнить следующими способами:
 * вручную 
 * случайно сгенерированными числами. 

Для удобного пользования добавлено меню. Также программа устойчива к пользовательскому вводу, т.е если пользователь введет строку вместо целого числа, то выведется соответствующее сообщение, и при вводе неизвестной команды в меню так же будет выведено сообщение об ошибке. Программа зациклена, его можно использовать бесконечное количество раз.
```
def input_validation(message: str) -> bool or str:
    try:
        meaning = int(input(message))
        return meaning
    except ValueError:
        return False

size = input_validation("Введите размер списка: ")
a = input_validation("Введите левую границу: ")
b = input_validation("Введите правую границу: ")
if all((size, a, b)):
    break
else:
    print("Введите целые числа!")
```
# Сортировка Шелла
Сортировка Шелла — алгоритм сортировки, являющийся усовершенствованным вариантом сортировки вставками. Идея метода Шелла состоит в сравнении элементов, стоящих не только рядом, но и на определённом расстоянии друг от друга. Иными словами — это сортировка вставками с предварительными «грубыми» проходами. Более подробно об этой сортировке можно почитать [здесь](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0_%D0%A8%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B0#:~:text=Shell%20sort).
Ниже будет фотография _основателя_ этой сортировки

![Название_Ссылки](https://ltdfoto.ru/images/2022/12/22/DonShell-1.jpg)

# Плюсы и минусы алгоритма
У данного алгоритма есть как __плюсы__, так и __минусы__. Они будут представлены ниже:
* [ ] Во многих случаях намного медленне других алгоритмов
* [x] отсутствие потребности в памяти под стек
* [x] отсутствие деградации при неудачных наборах данных — быстрая сортировка легко деградирует до O(n²), что хуже, чем худшее гарантированное время для сортировки Шелла

$` 2 + 2 = 1024 `$
